{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_080782",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "서울 원효로의 백송"
    },
    "text": "1962年12月3日に天然記念物第6号に指定され、2003年7月4日に解約された白松の木です。面積は73㎡で樹齢は500年と推定される老巨樹です。樹高10m、胸囲2mで、枝は東7.5m、南4.5m、北6.3mまで広がっています。白松(Pinusbungeana)は松科の常緑針葉樹で、中国北部原産で、韓国には古くから導入されています希少樹種として育てられており、樹皮が大きな鱗のように剥がれて、のっぺりして白みがかったため、白松または白骨松と呼ばれています。韓国では昔から観賞用にたくさん植えられていました。元暁路の白松は東に幹が斜めに傾いて伸びていますが、幹の下の部分が腐敗して外科手術を受けました。しかし、木が老衰して枯死し、2003年7月4日に天然記念物から解約されました。切り取られた木は龍山文化院に木本標本として展示されています木に近い西の丘の上には「倭明講和之処」という字が刻まれた自然石が立っています。文禄·慶長の役の時、朝鮮の代表は出席せず、明の代表シム·ユギョンと倭軍代表の加藤清正が講和交渉を行ったところですが、シム·ウォンジョンという亭子がありました。現在は深遠亭はなくなり、記念碑だけが残っています。そしてここは朝鮮後期の1864年(高宗1)、哲宗実録の編纂総裁官を務め、1865年に領議政を務め、カトリック弾圧に積極的だった趙斗淳の住宅があった場所です",
    "QA": [
        {
            "question": "この白松の木はいつ天然記念物第6号に指定されましたか？",
            "answer": "1962年12月3日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "白松の木の面積は何㎡ですか？",
            "answer": "73㎡です。"
        },
        {
            "question": "白松の木の樹齢はどれくらいですか？",
            "answer": "推定樹齢は500年です。"
        },
        {
            "question": "白松の木はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "白松は樹皮が大きな鱗のように剥がれて、のっぺりして白みがかっています。"
        },
        {
            "question": "白松の木はなぜ白松と呼ばれているのですか？",
            "answer": "樹皮が剥がれて白く見えるため、白松または白骨松と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "白松の木はどのような場所に植えられていましたか？",
            "answer": "韓国では昔から観賞用にたくさん植えられていました。"
        },
        {
            "question": "白松の木はなぜ天然記念物から解約されたのですか？",
            "answer": "木が老衰して枯死したため、2003年7月4日に解約されました。"
        },
        {
            "question": "解約された白松の木はどこに展示されていますか？",
            "answer": "切り取られた木は龍山文化院に木本標本として展示されています。"
        },
        {
            "question": "倭明講和の場所には何が残っていますか？",
            "answer": "倭明講和の場所には記念碑だけが残っています。"
        },
        {
            "question": "倭明講和の場所で何が行われましたか？",
            "answer": "倭軍代表の加藤清正と明の代表シム·ユギョンが講和交渉を行いました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 431,
        "QA": 332
    }
}